---
layout: service
title: Расчет по оценке пожарного риска
slug: security
---

**Расчет по оценке пожарного риска** – оценка воздействия на людей поражающих факторов пожара и принятых мер по снижению частоты их возникновения и последствий.

Методы определения необходимого и расчетного времени, а также условий беспрепятственной и своевременной эвакуации людей определяются нормативными документами по пожарной безопасности. 
Порядок проведения расчетов по оценке определен в Постановлении Правительства Российской Федерации от 31 марта 2009 г. № 272 «О порядке проведения расчетов по оценке пожарного риска».

Для зданий и сооружений для которых имеются нормы или допущено **вынужденное отступление **от нормативных документов по пожарной безопасности, необходимо соблюсти условие ч.1 ст.6 ФЗ №123-ФЗ, а именно выполнить требования пожарной безопасности, установленные техническими регламентами, принятыми в соответствии с Федеральным законом №184-ФЗ "О техническом регулировании", и провести **расчет по оценке пожарного риска**, в результате которого расчетные величины не должны  превышать значений установленных ст. 79 и ст.93 ФЗ №123-ФЗ.

### Расчет по оценке пожарного риска проводится:

- При наличии отступлений от требований нормативных документов по пожарной безопасности;
- Для экономически выгодного устранения пунктов предписания от ГПН после плановой проверки;
- При проведении на объекте независимой оценки пожарного риска;
- При выполнении раздела №9 проектной документации «Мероприятия по обеспечению безопасности»;
- При разработке декларации пожарной безопасности;
- При выполнении работ по разработке и согласованию специальных технических условий.

Компания ООО «ПромАльянс» предлагает услуги по проведению расчета по оценке пожарного риска объекта, а также при необходимости, получения Заключения экспертизы на Расчет пожарного риска в АГПС МЧС России или во ВНИИПО МЧС России

### Услуги, предоставляемые нашей компанией: 
- Экспертно-консультационные услуги по вопросам проведения расчета по оценке пожарного риска объекта;
- Участие, при необходимости, в подготовке технического задания к проведению расчета по оценке пожарного риска объекта;
- Расчет по оценке пожарного риска
- Получение Заключения экспертизы на Расчет пожарного риска в АГПС МЧС России или во ВНИИПО МЧС России (при необходимости)


### Отправить заявку на проведение расчета по оценке пожарного риска

